你地係咪好憎英文口號? [仲有鳩嗌完香港人加油未?]

我係炮台山講都幾次都deadair
你地對雞腸係咪真係咁抗拒??

等細佬整合啲英文口號比你地啦

1. Fight for freedom, Stand with Hong Kong!!
2. Free Hong Kong!
3. Liberate Hong Kong!
4. Save Hong Kong!
5. Shame on Police!/Shame on popo!
6. An Eye for an eye!!

我仲諗到少少
HongKonger!! Freedom! Freedom! Freedom!
HongKong Police! Shame! Shame! Shame!
(核彈) CCP!! Fuckoff!!

仲有, 如果你地真係咁想嗌香港人乜乜既話...
嗌自由啦!
我地最想要既嘢就係自由, 點解唔嗌出黎?
"加油"呢兩個字咁空洞, 自由呢兩個字正正可以提醒大家呢個運動既意義就係爭取自由

推

自推十次
Fight for freedom!!

Stand with Hong Kong!!

Liberate Hong Kong!!

Free Hong Kong!!

Save Hong Kong!!

Shame on Police!!

Shame on Popo!!

An eye for an eye!!

Free Hong Kong 都冇人理
和理非
英文please

Hong Konger!!!...

Freedom!!
Freedom!!
Freedom!!

Hong Kong Police!!...

Shame!!
Shame!!
Shame!!

Democracy for Hong Kong

其實淨係叫中文，外媒都好難幫你，都唔知你地講緊乜

所以我咪話
淨係中文, 仲要係咁鳩嗌加油係冇實際作用架
要應就應自由!!
下次我帶埋小喇叭aka唱K神器嗌

老細仲有冇字係順口啲 brain storm下
Democracy難送氣, 佢地唔肯嗌架

香港人加油係好膠...

我公司教人offer alternatives
所以真係好希望下次香港人會應
自由!

我見撐香港d外地巴絲遊行嗌得好hyper

好想嗌埋一份

香港手足都要嗌先得
而家個受眾已經唔只係本地人, 係全世界既人

負皮果啲講下點解負皮吖喂

pisj

整張圖黎 我幫手搭鐵時air drop出去

811

dem個beat先

fight for freedom
stand with hong kong

其實呢兩句多人同大聲嗌係好有氣勢
而且訊息清楚

幾好幾好

有冇英文達人巴絲拋磚

YES! WE CAN!

首先 口號要中性d
因為太多人有政治潔癖
呢個唔係我定義 唔駛問我
係現場d中老年人既諗法
好多人最盡都係[香港人 加油] (利申 最憎呢句, 唔會應)

第二 口號得呢個post d人見到
你想人跟你叫就要整個大大大banner
最好中英對照啦

第三 口號要簡 要順口 又要易明
唔易架

第四 香港人真係唔撚唔鍾意出聲

英文唔係非常好，整合同自己諗左d英文口號

香港人/香港加油類別:
Free Hong Kong
Liberate Hong Kong
Save Hong Kong
Fight for freedom, stand with Hong Kong
Hongkongers we are, Hongkongers we stay! (取自直布羅陀留英口號 British we are British we stay，希望可以透過香港人口號過慢慢傳播 Hong Kong is not China 呢個概念)

五大訴求:
全面撤回逃犯條例
Withdraw the Bill
The Bill isn't dead yet
Don't kill "Bill", withdraw it (EPS Kill Bill 廣告)

釋放義士 / 拒絕政治檢控
Release the protesters
Refrain from political prosecution
Say no to political arrest
Protect Rule of Law 其實守護法治都好重要

撤回暴動定性 / 沒有暴徒只有暴政
It's not a riot (民陣尋日喺維園教人叫 No Riot = 不要暴動 )
We are not rioters
Say no to tyranny
Not riot but tyranny

獨立調查
Investigate police brutality

真．雙普選 / 民主政制
We have the rights to vote
Genuine universal suffrage
或者太深可以直接叫 Fix the election, 反正香港個選舉制度都係有問題要fix
Democracy for Hong Kong

黑警及黑警還眼
Shame on Hong Kong Police
Shame on Popo
Hong Kong Police Murders Civilians
Hong Kong Police Commits All Crimes
An eye for an eye

光復香港 時代革命
Liberate Hong Kong, Revolution of our time
Set Hong Kong Free, Our Time Has Come

自由除左口號仲有手勢

推推先

睇完呢個post 之後覺得呢句都唔錯

Power to the people!!

下次再有人嗌"香港人!"既時候大家要應咩呀??

「自由!!」

[8.31新口號] 毋忘初衷，雨。時並進，光復香港，時代革命

毋忘初衷，雨。時並進，光復香港，時代革命

818都見到有外國人一齊迫入維園支持我哋 但佢地好多時都睇唔明附近d文宣 又唔係好識譯俾佢地聽

喺911將支那對香港同全世界散播獨裁意識型態煲大佢

我地而家比全世界注視緊, 口號既語言都要進化架啦
以前淨係比本地人聽, 而家要全世界聽到我地既訴求!
唔一定要講哂全世界既語言 (不過impress到外國既話就更好, 更加表現到我地同支那人既分別啦), 但係英文係全世界其中一個common而我地又識, 甚或精通既語言, 就講住英文先啦

我都見到有鬼佬陪我地行
一路行一路拍片

我都想嗌英文...
成日嗌啲膠口號...

邊個再嗌香港人加油 我就渣佢個波

美國嘢
都可以呀
但係可能要同其他口號combine

A. Fight for freedom
B. Yes we can

呢個真心有d難 太翹口
利申 機場試過

下次可能真係要整/Airdrop口號紙
你覺得應「自由」呢兩個字又work唔work?
我都知口號唔易諗唯有用大家個腦一齊腦震盪
啱先係fb見到倫敦集會個「Power to the people」都好似幾ok
Anyway多謝ching幫推post

Can喎喂

太多英文口號 未必個個都記得曬
集中一兩個再傳開去會好d

我最鐘意 fight for freedom stand with Hong Kong

隨便係度拎啲啱使既走
記住帶小喇叭aka唱K神器帶頭嗌

推 唔好再嗌啲空泛口號

聽得最多既英文口號係Free Hong Kong
中文既話就係...加油
完啦好嘛

唯有下次默默揼石仔帶頭嗌
香港人好怕醜, 冇咪lead住就唔係好敢嗌陌生既口號

和盡天...吖唔係...Free Hong Kong!

我諗諗佢
可能得個最後cap圖出黎

多謝你既推

深夜一推

五大訴求 缺一不可

Free Hong Kong!!
Yes We Can!

多謝巴打既推

英文唔好用popo, 因為冇人會明
利申：我住多倫多

可以删走佢既
Popo易嗌啲咁解

如果police唔順口，可以考慮用口語cops
英文口號同中文一樣，要順口

上面有手足話popo冇人明
但係popo好順口
Cops好似有啲難嗌...

以半個英文人嘅身份（我間唔中都會被人誤認係土生加拿大人），cops絕對好嗌過popo
英文嘅韻律主要強調節奏感，用強而有力嘅單音節字結尾成個口號感覺上會比較強，可惜我唔文學畢業，再講多啲可能係9up

我對口號用拉丁語語源嘅字都覺得有問題，因為感覺上就係比較官腔，唔平民化。拉丁語語源嘅字例如liberate可以做文宣，但我覺得唔適合用來做口號。不個如前，我唔係讀文學，又唔係讀廣告，所知有限

或者可以舉個例子，講下節奏感嘅問題。
喺加拿大，如果有工會發起罷工，罷工工人要築起糾察線嗌口號，而佢哋嘅反對口號通常有特定嘅方程式（我未嗌過，呢個係睇新聞得出來嘅結論）：
Héy héy hó hó!
x x has gót to gó!
(以上用acute accent表示重音) 但係x x並唔表示兩個音節，而係兩拍之內講得出嘅字，而且重音節要喺一拍嘅開始。例如，我啱啱喺另一版睇見有人喺機場嘗試嗌Hong Kong cops bad! Stop! 話啲人聽唔明。（本來一行五個重音節無可厚非，非常大路，但呢句文法有問題。）如果用上面嘅方程式，就會變成
Héy héy hó hó! (— — — —)
Múrd’rous cóps has gót to gó! (– . – . – . —)
第一行每字一拍，總共四拍；第二行夾埋都係四拍，但係因為stressed同unstressed嘅分別，每個音節長短都唔同。
呢個例子應該冇乜用，我亦都冇留意政治口號有冇方程式，但係或者可以講，英文口號要順口，應該想像有人打鼓。你可唔可以跟住拍子嗌？如果填唔到詞令你可以跟拍子嗌，個口號就應該唔係好順口

想知多啲

Fright for freedom!!!

Democracy now!!

其實香港人加油間唔中嗌下都可以, 都幾UP到士氣但唔好當佢係口號
大家攰, 頹頹地個陣嗌下鼓勵返D手足就OK

popo本身係英文slang黎架喎
我住溫哥華

If we burn, you burn with us
表示攬炒決心

for the king
Damasia

Fuck da popo

有啲人對呢句嘢簡直係上L左癮
Train到好似反射動作咁

喂阿哥我好亂

英文口號有助外國文宣

STAND UP TO TANKS!
TANKS可指一切專制力量 又指聯想起TANK MAN

唔……我喺多倫多未聽過喎，可能係regional slang?

Oxford 都有入
英文好多人都咁講
呢個字唔係香港人做出黎架

香港人加油真係好ON9.....又表達唔到訴求,聽完又唔覺士氣高左, 純粹係deadair果時用.....

下次可以一齊應自由!

唔好問點解，但香港人真係好撚鐘意加油
如果呢d油實際咁流到出黎相信我地已經炸左成個港共有突

Hong Kong is an internal city.

Everyone should be bilingual.

Liberate Hong Kong, the revolution of our times

God Save Hong Kong!

(如God Save the Queen同源，有如God Save New Zealand)

多啲講警黑合作

An eye for an eye唔好

外人唔知發生咩事，就咁呢句個意思太hate speech

其實15年波台手足句“We are Hong Kong ”真係好好嗌，但好難帶鼓打個beat

香港人？

加油！

We are here, not because we are law-breakers; we are here in our efforts to become law-makers .

Emmeline Pankhurst

二十世紀 最有影響力女權代表

Democracy Now!

8.18 維園嗌英文口號勁有用→立即分辨/更肯定到前邊大叔係大陸人。叫廣東話口號已經見佢hea 嗌。英文口號更加完全冇聲出……

香港人加油真係打飛機口號

唔好再嗌加油啦

free hong kong

魚拉突 啪啪啪

Ok, 我孤陋寡聞，多謝指教

free China

要free埋Tibet同Xinjiang

English is a good thing

I hope everyone speaks in English

[black]英文差, 見諒[/black]

推推推推推 free Hong Kong

They give us corruption
We give them revolution

唔好意思,借一借位

[係咪咁撚鍾意俾人監控?]824!觀塘要人 824!觀塘需要你

自由！

掂

多謝你認同我講既嘢

因為香港人加油真係好un耳
以後識做啦

Push, official language

關於「popo」呢個字，我有少少數據分享，可以用來參考。我喺一個在職英文編輯用嘅討論區問咗人識唔識呢個字，同佢住喺邊，截至現在結果如下（收集咗大概21小時數據，共有287人作答）：

明「popo」係指警察嘅人數：
美國 152/166 = 92%
加拿大（唔計我自己） 57/70 = 81%
英國 10/18 = 56%
澳洲 8/16 = 50%
紐西蘭 2/4 = 50%
愛爾蘭 0/3（冇人明）

其餘因無表明住喺邊或者當國人數太少，無法處理。有啲人住過兩個國家，呢啲人只係用其中一國計算。

有幾點想提（未有實際數字，暫時只係憑感覺）：
- 未聽過嘅美國人黑人白人都有，當中有啲喺大城市住
- 唔係所有人都覺得呢個字有貶義
- 有啲人覺得呢個字係「講笑」用或者係朋友之間先用

宣傳下先!!

大家一齊講英文口號比全世界聽!

Fight for freedom